歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年2月號)

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2016年12月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估&amp;#21523;, 以訛傳訛
[/quote]

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

三樓

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 &amp;#21874;油無編號&amp;#22021; 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油&amp;#21874;色 多係配製比模型車用, 不過&amp;#21874;色靚, 見不少日本仔用&amp;#22175;噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估&amp;#21523;, 以訛傳訛
[/quote]

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

好耐咪試過推爆post啦

新post留名

依加嗰3部mg鐵球大嘅咩價位

新手留名+最近整既天空之城機械兵同諗住新年前可以完全既紅渣
話說紅渣我諗住噴䌌線迷彩，求大家意見[/i]ae

普通100
黃同沙波120至140

天空之城可以試下係表面放啲草粉落去

今日上晝整得咁多多

燈神

行完現時點本身諗住買藍骨但三百二好貴
七劍00又少咗枝槍劍

有關劃線問題想問下
睇網上啲人話白色位用灰色
但又見到有人用黑色劃
到底邊種好D
白用灰 暖色用棕 藍色用黑??

利申: 模型新手

咩藍骨$320?

其實真係個人喜好 你鍾意用粉紅都可以~
我白件就用黑滲

我主要都係黑 其次啡 灰色極少用
因為我用完灰色睇唔出

唔見左塊面就極爛佢啦

藍astry rg

一陣就起貨

巴打
我想問高達既貼紙
官方有冇出?

我有盒 mg gundam astray 想要 貼紙
去邊買好

水貼？出面有得買番

之前唔見左rg 00心口白件
竟然今日出去皆旺搵到散件買

忍唔住手又買咗個
好鍾意大隻機

留明睇走數

想問下除左谷有冇邊啲鋪買高達平啲？ （hgmg普通大路款）

一個唔小心就入左3隻hg陸吉

貓店 模型倉 都係個d 其實度度價都差唔多

如果買得多我多數淘寶

貓店,米青, 元朗某鋪, 淘寶

你肯定好鍾意呢隻

做到心口啦😂😂😂

無啦啦比人叫左落去睇檔

一百幾十既模型都要議價個班乞衣不如慳返啲錢裝下身讀多啲書搵多錢好過啦
男人老狗乜撚都嫌黎嫌去真係肉鳩酸

淘寶先貴,
今日去左深水埗
普遍都6~7算
即係冇折

你又知嘅
不過砌埋手頭上嘅先再買

老闆

是日

大家淘寶模型用具 有液體 噴灌果D用咩集運?
好似好多都唔可以運依D野

其實某貓 _ 玩具屋雖然貴少少，但係送到去你個地鐵站，唔使出去搵
利申：未幫襯過

之前買RG幾抵
除左SF同Z, 其他$100~110左右

睇佢真係好好笑
一開始開離地價，就佢交收減得果5蚊(其實個人覺得減唔減冇咩所謂，係個5蚊雞好撚肉酸)
之後比人勸阿屌阿block阿，都唔撚減價
之後仲叫自己屋企人(我懷疑其實係分身，不過有師兄話係唔同人，故推測為家人或同事)開post,點知一樣死貨價
好啦之後死死地氣減價啦，睇住佢5蚊5蚊咁減真係笑撚死，睇佢推post成3個月一條友都冇理過佢(當然都有人私下pm
仲有以前佢唔標榜全香港都送貨，主要集中綠線同東鐵，啲人就串佢開個咁嘅價不如出深水埗同旺角買仲好

不過宜家改善左好多，至少送貨真係送哂全港九，同埋1/144個價靚仔左好多，同有幾隻mg幾抵屌下

7s姐
冇話7s/g啵

同你個名好唔夾下

btw fa78 ver.ka都可以一試

你有咩想要，我可以托人買

我整過

下次去東京想搵埋守衛兵做情境

可能我入fb gp 時間短，我見到佢既時候d 價已經同gp 既差唔多
講真，我唔可以24/7 咁捕住個gp 幾時有正嘢，而就算有，又未必就到地點
咁不如俾多幾十佢送到我樓下好過

不過都係嗰句，未幫襯過
因為想砌既佢賣哂

嘩 好正wo

單純唔鐘意佢懶係串77，講到自己死都唔減價
最後咪又向現實低頭

rg有冇出過無限正義

無

知唔知會唔會出

買mg啦

新post 留明

個名係話自己
Fa78我覺得佢個外型怪怪地
唔係好啱我
呢隻就啱啦

太大部

新年快樂 祝大家長砌長有 搵多d錢買模型

迎新出post
Bandaids 1/12 K-2SO
非高達希望有人睇啦

冇眼神&#22021;K仔就好似死魚咁
所以都係決定畀番對靈魂之窗佢

第一道難關係要令電線經頸由頭通落身軀
由於頸部只係一條實心膠條
所以要用手鑽鑽穿一條通道
過程要小心避免鑽歪
否則條頸就GG

眼部發光組件
係由1粒SMD LED經兩條光纖
將光源由後方送去前方眼部
仲有少少位收一粒SMD 電阻响前面
後面白色膠片係用嚟遮光
稍後會貼上遮光物料同噴黑

電線從頭部經由頸部落身軀
中間打通用熱縮通做喉
方便電線穿過身軀接上電源

組合後嘅樣子

電源設响下盤上方位置
剛好有虛位放3粒1.5V鈕電(共4.5V)
另外亦設有外部電源插頭
可以插上USB作長期供電

最後組合測試OK

最後上色；舊化
刮痕方面之前己上銀色打底
再噴 chipping fluid
上色後用濕牙簽刮

由於電池開始冇乜電
於是改用USB供電

生猛番晒

响度K仔祝各位模友砌模型
得心應手
長砌長有
早日清牆

再黎重口味

一路睇檔一路砌模型

部unicorn到左 睇到本說明書
我決定收番埋合野

恭喜發財，祝大家長砌長有

咁樣叫元祖叫返BB戰士算

BB戰士宜家都變做HG啦

先祝各位巴打新年快樂,模型長砌長有,同快啲清哂牆

鑑於HKG果邊有唔少巴打過唔到嚟,所以果邊有人提議開個WHATSAPP GROUP 去比兩邊巴打交流
如果有巴打想入嘅話,請EMAIL calvin61201@gmail.com,連埋個名同電話

題外話啦,如果個GROUP搞得成,希望大家唔好唔上兩邊科林,因為咁會搞到WHATSAPP GROUP 變成小圈子

真係好重下

唔想燈同沙鍋
不過支持

有冇巴打排緊福利福袋

等睇開袋
我想買不過唔想出門口

佢開兩點
但已經排左約30人

40人了已經

痴線架啦
不過好似有金屬水貼?

福姑派兵糧

唔清楚
我係因為琴日買唔到ps4福袋
今日排呢個福袋取下暖
琴日先知有福袋排

頭十個唔係炒家就係佢啲兵

400幾蚊，如果抽到wing真係要喊三聲

有人好奸帶埋個女黎排

搏RG新安洲

祝好運啦巴打
佢幾點開?

兩點

排兩個幾鐘

我十二點半到前面已經排左廿二個
佢剛剛派完籌了

已知入面唔會有ka 渣古

咁大盒福袋 抽到都喊三聲

好似無
得nu hi nu fa78

咁都好啲
wing嘅話真係屌哂鬼

仲有廿分鐘

RG我淨係得紅迷
都中左

有d乜 有無神剪

咩mg

冇中神剪
Fa 78
紅迷（同人交換左突擊）
BB zz gundam

幾錢？

$488

淨係fa中抵啦

Fa78其實市值幾多

380至420，RG100~120, bb 40~60

過年最緊要開心
冇重覆都好滿足

想請教一下巴打，戰損點整上去，用咩油？

巴打之前隻kylo ren係邊度買 深水埗幾間都唔見有

呢張清楚啲

肥趣有冇?

床照

我睇呢個做

Thx巴打，見到你整得咁靚我都想試試

記得唔好用開油水抹油 用白電油

乜支那兩邊登都無bam

返左地獄鬼國?
有冇帶口罩呀

返去做大事？

第一次貼圖，呢隻真係好高汁

同志

好悶呀....尋晚行到5點...
瞓到啱啱5點先醒 又無左日

新po留名

繼續宣傳下

今晚砌埋飛驅鳥先

不才嗰隻係啱啱出嗰陣經amazon jp買
最近期响福利見過
而家可能田賣晒
又，有巴打報過料話黃埔奇趣有
巴打可以碰下運氣

聽日都有福袋喎福利

荃灣奇趣天地
旺角皆旺7樓

係咪有叉鴨脾

隻飛驅鳥邊到買幾錢
星期三特登過海去深水埗望都無
之前普通版行左幾間都無
見成舊水水魚價都買左
今次唔想再做

應該唔會

fb谷有人話抽到

個盒夠大放入去咩

巴打如果比名嘅唔該比個膠名，想做番個紀錄

check email

有冇巴打知邊度有1／100 gundam vidar？呢幾日行ssp同mk都唔覺有

請問各位巴打貼水貼係咪一定要用水貼軟化劑同水貼膠水？thanks

留名

IBO 中毒揮手區

唔該曬巴打

呢到係唔係淨係講高達呢一type既模型

唔係，車，飛機，首辦，戰艦，兵仔，，，，，

原本就唔係嘅
但係唔知點解
呢度啲巴打除咗post高達類模型會傾多啲之外
Post其他模型就好似冇乜人理咁

巴打有乜其他作品或者過程
不妨post 嚟分享一下
當係平衡一下

岩岩買左架野返黎仲未砌
好興奮
但又要諗下買返個透明盒防塵

歡迎歡迎
睇下唔同嘅模型制作方法有助其他玩家

btw 係唔係冇人想入個group,咁少人mail我嘅

其實有咩特別需要開個group傾..

冇計啦，對面巴打想兩邊人一齊吹到水
咁咪開個group比巴打們吹

原來如此

1/350 好大隻
透明箱要訂造
一係市面啲膠片鋪
或者上淘寶
市舖貴啲但手工好啲
淘寶平啲但要自己黐

新手乜都唔識可唔可以入

係 好撚大
買完仲未諗到擺邊
多謝巴打提供資料
自己黐意思係5面疊埋咁送過黎？
自己黐好怕d膠水一湛出黎就好柒

係呀，六塊連底疊埋咁送
淘寶啲舖一般唔送膠水
佢會畀啲膠貼你黐但效力麻麻
所以如果能力許可唔想煩就直接
响舖頭訂造

又，會唔會買啲補品detail下？

今日有無人排

其實開telegram group 會唔會好D? 電腦/電話都得, 唔使比人知電話號碼, 電腦仲唔使裝添,係唔係吸引D ? 個GROUP SET做公開貼出黎自己JOIN就得

隻手無啦啦要重做

都好，我宜家開

有無巴打排緊福利

咩戰況?

岩岩截左龍

其實我應該無你地咁pro
香港訂大約幾錢左右
我都係砌人生第二盒模型
呢盒都係見佢幾平先買 又型
問左店員又話新手都可以試下

11點去都排67

btw唔好相認

我係你後面

冇所謂啦
mail calvin61201@gmail.com就得

神駒都玩模型

emailed

留名睇今日福袋內容
琴日買左留個快樂俾其他人

花生

今日咁撚誇張
琴日12點半去先22

有冇開袋報告

其實福袋平得小小
但要排餐死

MG ver.ka FA RX-78
RG 00Q
SD元祖

新年圖個開心
好難買到驚喜呢種感覺

表示想要00Q

表示自己要咗
慢左一個位，前一個人中咗神手
想問點解d人話FA 78係伏

隻手設計上有問題
膠袋麻煩

不過隻野好靚

咁都好，幾驚係成品出事

有朋友教我用火燒辣一辣個膠袋 效果唔差

你搵唔到係應該
呢盒係港魂個網訂 直送屋企
而家街貨應該有
訂就190 但現貨就唔知了

幾舊水一定走唔甩
分分鐘仲貴過一副模型

其實大船加補品仲容易
冇細船砌得咁辛苦
加下欄杆張下線已經加晒分

新手留名完成左80% 嘅戰神渣古

隻金好似太黃

sor 相機問題 屋企睇係金色

之前訂嗰d模型一次過有得拎，今次hihi了

有位網友試過幫朋友訂太多野，搞到塞爆佢間BB房
最後跪玻璃

上網再研究下點加補品先
多謝巴打 咁試下買返淘寶頂唔頂到
咁多錢買多幅模型玩下好似仲好

邊度有原石mg現貨

想問下噴筆個水隔邊度買
有支sparmax3

我再搵下都見有網訂但300 同淘寶
仲見有號斗丸特別版係街見唔到既貨
想買

好似砌錯 隻手向唔到前

比多少少空間for膠袋，咁就易啲

琴日係模型倉見有，仲包埋金屬貼

高登首家模友TG上線啦~

open in telegram web, 無需下載安裝任何東西, 歡迎彈出彈入

谷主的話: 呢個群係比兩邊巴打交流用，就算係咁，都希望入左嚟嘅巴打唔好唔用科林，一嚟唔想違背原本目的，兩嚟唔希望構成小圈子

祝大家牆砌牆有

都係果句, 點解唔訂 (港魂shop)

次次都係出左貨之後先會鍾意隻野

黃金神

手油新手
想問吓AV油點樣油到珍珠白咁
同埋洗唔洗要上底灰,要上既話白色灰色黑色有咩分別
求指教

覺唔覺件武器好有性玩具既味道

好撚變態

理論上, 白色溝metal medium可以出到珍珠白
白色一定要上底灰, 最好上返白底灰, 灰或者黑應該會遮蓋唔到出事 (我用灰色就出過事啦)
不過手油白色都係一項巨大挑戰, 我已經放棄左, 以後白色位上灰白/銀色算 珍珠白未試過, 應該易過純白色既...

堅喎巴打！
仲有冇其他作品分享吓！

原來咁複雜
都係聽巴打講用灰白/銀好
btw灰白既number是咪918

手油最難油就係純白色 仲難過金屬色
918象牙白色 (帶黃色), 應該都無問題, 溝左色就易油好多
灰白我係自己溝, 加好小好小灰色落去純白度
現成係 70993 white grey

呢幾日係咪唔岩噴油
難得放假

太濕啦，唔好噴

旺角兆萬地下果層MG狙吉賣$199
即刻入左隻

白鞋紅褲成個龍虎武師咁

咁正

焊好燈仲要寫program
仲要刻線... 有無人可以教我刻線

好撚正啊

屌行過冇睇到

多謝巴打解答
本身份人好鐘意改啲模型做白色
所以好想學下點做
最後恕我多問,AV油邊到買較平同較多款(九龍區+深水埗區內)

淘淘啦

用噴罐整既金屬色 好得

係TB 150人仔買rg 7s 會唔會係玩命

唔洗怕嘅
近年淘寶買模型好少會買假野番嚟

Ok wo
求噴法同號碼

買現成雙星噴罐
1.ts-38 黑鐵色 做底色
2.再噴 ts-95 金屬紅 / ps-18 金屬紫

噴曬要幾多罐

3/4罐

完成品

好型

好正

元祖最型

係型
不過冷靜啲巴打

輕手左好多

正話入左盒模型
請問有冇師兄可以指教下，邊d位上色同畫線好睇？

我同你一樣
未分到係邊畫線最好

畫線?跟番佢個坑位入埋去就可以啦

我平時用開銀做底，原來黑鐵都得

唔係
我只係無留意開模型資資亦極少無目的去行模型鋪
我之前都係無端端上網見到話有號斗丸同飛驅鳥先特登出去搵仲要係水魚價
呢次特別版都係見到先問我本身都唔知有得訂

你 bookmark 呢條 link

得閒咪望兩眼

btw 號斗已經第二次要版

好似屎漬

新手應該用界刀/筆刀再加砂紙清水口位好

我用筆刀清水口，3日入面介左4次手指

剪鉗>筆刀>砂紙

BTW, 試多D唔同體位(手勢), 試岩就唔會介親手

有冇手足覺眼邊度有破牙丸果系列賣?

剪鉗剪件果時
唔好咁貼件剪
因為其實剪鉗唔似筆刀咁利
你又唔係每次剪都係靚角度切入去
舊樹膠會有壓力
之後就會壓左白色
如果太貼件你果個位就會白曬好難救
剪淨一粒
用筆刀慢慢界走佢
再打磨

黑鐵底可以做到獨角受鈦版隻藍色

其實如果唔怕麻煩
可以嘗試下
黑底>銀底>透明藍 試過一次上左癮

嗚呀！

唔知特別版係街會唔會見到
見唔到又無CUT左訂唯有上淘寶,價錢一樣
我之前做左功課
下一隻係真驅參 童年宿願

真驅參係通販, 只要夠早買
is ok

逼人比錢嘅

真係幾靚
冇玩開嘅都有衝動想入

貴啊

6800羊炸啵

遮蓋遮到死
隻轟雷都未上色

今日做埋隻腳

我啲精射到上宇宙界！

見巴打玩燈，賣下廣告
我寫左套control燈既dimmer軟件同microcontroller, 可以唔洗自己programming下用電腦控制led既光度

有興趣就聯絡我

冇玩過，咩呢個系列分色好差架咩?

淘仔落住訂先

想問下有咩比例既水貼啱Gundam converge用？

其實144同100果啲都有細嘅用

唔用水貼用rg膠貼 得唔得 ？

冇問題，睇你要咩效果
膠貼容易有膠邊，所以水貼好啲

請問而家除左fb嗰啲gp之外，仲有邊度可以買到pg綠獨？

y拍
皆旺，ins pt
不過呢啲會比人劏
怕就最好等再版

IBO

我呢隻係用1/100都ok
不過遲d有幾隻用返1/144水貼

呢隻係converge 定nxedge 黎?

後者

i see~
係咪有自己再上色

呢隻repaint版黎
除左藍色紅色其他重新上過

請問九龍灣，牛頭角有無模型工具鋪？陣間收工想去買滲線液同砂紙

孤仔對面有間，不過應該幾貴
唔介意行嘅可以去觀塘，有至高(齊啲不過都係貴)，模型谷同鴻興

唔該曬巴打
Btw幾時會再版？

唔好買呢隻野 學埋d腰胸背包合體

最憎砌呢d

唔清楚，所以要唔要食炒價睇巴打對部機嘅喜愛程度

巴打咁pg 女妖 加武器包加燈 幾錢到
我仲考慮緊淘電鍍定普通

2000樓下
主體1000
燈56百
武器300 （好似）

素組完試下玩呢支嘢，
等上完色再比對下

我知係好樣衰

IBO真係好正

HG連無縫打磨都懶得整

巴打試下做任何舊化作業之前噴兩層消光再用法瑯油做一次全機漬洗先 應該會型好多

Hkpb聽日開白狗

新既動作會好擺d
好似無咁多偷膠
分色三原色加黑白

遲D上埋色先再從新做，只係試下玩呢支嘢

之前有巴打話MG Thunderbolt rx-78嘅膠袋可以燒一燒，可唔可以講下點整

放假輕鬆砌

大佐

點燒

巴打求教

新版偷膠先犀利

係喎，之前邊個話解決左

到底邊度可以搵到呢部1/100 mg gm sniper ii深水埗果間上次初一果時去問都話未出

周圍都有喎，試下去精品睇下
會唔會人地以為你講pb隻白狗隊

頭先去左模型谷買 黑 同 灰滲線 液, 另外四左一舊四面磨 & 據擬似指甲銼, 唔知好唔好用

傻嘅先會吹奏新sd

SD自從刀霸大將軍之後個都係垃圾
偷膠偷到ON9
係去到黑龍頑太無先好返少少

重有舊個隻隻腳板冇新個隻咁好，舊個個有啲怪

請問老深模型鋪有無得訂野？

想訂樓上壽屋隻鐮刀女神

thx

精品算唔算

新手
有咩筆刀推介
不直100

12蚊店

又唔係咩神兵利器 文具鋪搞掂

時至今日，係咪無乜人砌模型車喇？

歡迎巴打post上嚟比大家睇

整好左個型之後就咁辣一辣

我唔識點樣噴個車殻同埋入面個籠, 底盤等等既手油我都完全唔識 我好想學 可惜youtube好多都淨係教砌高達 好小砌車技巧

姐係套左上去關節位之後，用火輕輕辣一辣？

好驚成隻嘢燒左

咁咪好囉, 做埋戰損

有無巴打岩岩pb訂左野

訂左白狗同exia

有冇巴打知mg命運豪華版邊到有得買？
琴日行街見到旺角有 但$465 覺得好貴

又再販exia

用風筒吹會唔會好啲？

唔會啦

個心口 好難當睇唔到

剛才上網搵到關於無縫接合ge 文章 ()，發覺呢個方法幾適合唔玩上油ge 我 ，請教以下幾點：
1. 新手難唔難處理？我見佢都係由零件由內掃膠水掃向外，掃完幾層就夾埋等乾。
2. 雙星產品都幾貴，有無其它平價膠水推介 (最好講埋邊度有得買)

NT Cutter D-400 一般$4-50

成個新年就係比曬佢
焊到悶要翻煲build fighters 搵動力
焊埋今日 聽日又要返工啦

反而小弟睇開個鬼佬YouTube channel 砌車幾仔細
the scale modeling channel 廢事貼link幫人賣廣告咁
我都唔識搞車籠
成日搞到一pat野 就掉返入盒

我有

呢度同高登個邊都冇人玩
其實係香港咁，高達同avf係主流
車殼係成架車既靈魂所在，工序都比較繁複，內籠睇得唔清楚其實可以馬虎d，如果唔係要求高既大慨都係masking上色，搵圖參考又易
玩到咁上下要求高d，可以買補品增加detail，或者自己改造

呢架改到咁就放低左，等遲下先再搞

想問下香港邊度有模型水貼賣，唔想貼膠貼咁肉酸

試過噴完車殻內籠全黑算9數
但睇下睇下唔順眼試下整
手工又麻麻就廢事整

呢支我琴日買左, 37蚊, 德福廣場間書局

內籠黎黎去去都係黑，深淺灰有d心思咪轉下其他tone囉
由淺至深色做masking噴上去，衰左咪全黑囉，最緊要肯試

買左隻mg紅迷同ka v

快啲砌啦咁就

plx set your GP Base

最近砌模型砌到悶悶地想休息下,轉左搞第2壇野
咁都有打磨同噴油都關小小事掛

新年期間親戚上門+出外拜年所以都無可能開壇搞,襯今日放早咁就黎個銀色限定
先黎小小劇照

簡單咁講,基本帝拿分做兩種銀,身體上銀會比較啞色,而面部會有一種偏光同令身,所以扭蛋上只用單一銀色就有小小錯誤(嚴格黎講我士頭唔會叫佢做銀色 )
扭蛋上刻意用左兩種銀色,但可能睇相睇得唔夠清楚

問題黎喇
就黎塊面乾左之後過銀,直頭變到金屬銀咁閃閃令 有光源就直頭爆閃...咁唯有再溝過隻銀
效果不錯
由黑變銀後膠料/打磨等問題又出現lu~

還好正面側面都睇唔到,咁就算架喇,功力有限無得救100%

合體時間

睇唔出分別?

由於未開始著手搞led,唯有用住緊有ge原裝燈仔先

可能你會話身體過閃,因為噴埋紅藍色後會補半光,到時隻色就會沉小小
日後繼續

[/quote]
勁 當首辦咁上色🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻

新年假就係咁用曬

你要做無縫就要上埋色架喇
如果唔係你打磨完就花晒架喇

膠水用返雙星啦，唔好貪平少少
不過你都可以用aa 膠既

新手留名買左部RG RX78等砌

新手想去槍場玩下
想問下係咪模型谷最平
同埋第一次用噴槍有咩要注意

如果去模型谷既話,同老細講話你係新手佢就會由頭教到你尾
由買咩油點上色玩槍有咩小技巧等佢都會好用心教你
去之前剪晒+打磨晒啲件先,再分開裝住去
最需要注意既係油錢
我第一次玩槍都係模型谷玩,但玩咗一盒之後轉咗入AV手油坑

焊完燈就可以慢慢搞返啲舊作了
擺左係到半年了

人仔$300 咁上下

青椒

地獄水貼time

1/12 Shoretrooper
請多多指教

柒巴啲作品好靚

琴晚11點幾終於開始砌 (SD 神高達)，雄心壯志咁整第一件 parts - 隻角，點知磨磨下水口中眼訓，最後收工訓覺 。而家唔似以前讀者咁日光日白砌模型了

小弟係鐵血迷想買部1/100 barbatos過下癮，想問邊款啱新手d？
利申：細個砌過部1/144，滲線上色乜都唔識嘅新手

想慣就圖2啦

圖2就滲線上色都唔洗，仲係金屬骨架，但係成1600蚊

圖1都係160，全膠要自已滲線上色，相差十倍

圖二咁貴 今朝喺fb谷見到七百左右收到全新wor 如果玩圖一對新手學滲線會唔會好難？小弟但求立體感高d就得。 另外點解呢部冇mg...會唔會等mg會再靚d？

第一次砌RG

就拗斷左零件

..
當交學費..

搵唔到 death trooper 同 K2SO

圖2死貨黎, d 人700放返唔出奇, 唔知邊間地鋪都做過1000有找
滲線唔難, 係要時間同耐性姐, 其實同mg 無分別, 一樣有靚骨架, 出應該都係照用個模

多謝讚賞

過年前响英明見過
不過個價好貴超唔抵
買再用轉運送嚟

圖2我係福利睇到1600
仲諗住等佢跌到1200先買
會唔會記錯第四型態

明白 過幾日出深水埗睇睇 thanks

其實咩形態我都唔清楚 不過high res版好似淨係見過得呢款？

hi res 出左4th form 同6th form
上網睇review 就話hirm 版因為係砌d 膠落副金屬骨度，所以好易會甩件
我自己就覺得hirm 版個頭同手有d 夾硬拉長左既感覺
反而普通1/100 會靚d

呢隻就第四形態

呢隻就第六形態

第四見過精品賣$700左右

第四前排550/580都見過下
依家上返600幾

第四好似幾正

多謝巴打解答 應該會諗諗hirm因為睇完painting啲教學好似好考功夫 我想砌完就有得玩而hirm幾靚應該唔太洗再加工？

未砌過唔清楚，但我諗都要滲少少線，而色就上好比你，剪落嚟啪上去就得

睇你肯比錢定比時間

圖2（第六形態）應該係魂限wor，7舊嗰隻係通販（第四形態）

小弟想問個水口已經用剪鉗筆刀砂紙磨到1000號
但係都有兩點特別深色
做無縫條縫直頭有條線係度
係邊到出左事 ？

巴打玩咗幾耐？
有跟人學定自己慢慢砌慢慢學？

1.水口特別深色係正常,就算用所謂神剪都會有E種情況
2.做無縫打磨後見到有條線都係正常,你要上灰/上色後先唔會見到條線

買左10年既紅渣2.0 終於到噴灰階段

試下用1500號以上再磨
然後用打磨條拋光
應該會好啲冇咁明顯

無縫要上灰先睇到分別
素組的話只有盡量磨同拋光
有啲夾口太明顯都係會睇到

模齡嘛⋯⋯
小學 就有玩
但玩多咗都係呢五六年嘅事
全自學
以前睇雜誌
而家睇片上X登
講真而家學砌模型比以前容易得多
模/用品亦越出越靚
只係會擺幾多心機時間落去啫

我素組都冇打摩水口位
都係用剪刀同指甲鉗就算
仲要用劃線筆 以唔係滲線
雖然我都覺滲線好好多
不過買左支筆冇理由唔用下 咁浪費
係成日畫出界先煩

利申 依家先砌緊人生第2部高達

呢度有冇巴打用過acrylicos vallejo筆塗or噴筆上油?
我之前用田宮水性油, 但都係俾屋企人嫌大陣味
acrylicos vallejo陣味會唔會冇田宮咁勁? 隻溶劑會唔會再安全啲?

依家成堆模型積咗喺度, 又唔想素組貼貼紙
想玩噴油但係用油性油實俾人屌到飛天

有冇巴打放命運高達豪華版

AV 油有分：
手油用（白色蓋）；
同噴槍用 (AV Air 黑色蓋）

AV Air 唔大味有微香味
基本唔使用溶劑開真接滴落噴槍用就得

AV 手油用水開就得
冇氣味

如果要用AV 手油用响噴槍上
可以用佢嘅thinner 開稀少少用

巴打可以同時考慮用 Mig
而家市場上比較多賣
同AV油一樣係水性
冇分手油同噴槍用
直接用就得
一樣係冇氣味

Mig 邊度買多色 同埋係咪比較細支

講起筆塗我就把幾火
由小學雞寫毛筆字到依家幾廿年, 用親畫筆/毛筆etc.就畫到成pat屎咁
前世同軟毛筆有仇

RX88， 康田，YM 都有
同AV 一樣大小(17ml)

水性油一定比油性易控制得多

廢up一下 我發覺人大左砌模型嘅習慣都唔同咗
以前好鍾意MG 有骨格 有分色 又大部

但而家開始冇咩時間 bandai出嘅hg分色越嚟越完美
就算唔講孤兒仔系列
新嘅hg直情同舊版mg一樣樣
近排砌完origin zaku
比例又靚過rg 刻線又剛剛好
依家越嚟越鍾意hg 系列
補小小色已經有成就感

主要係技街進步左
宜家連手骨都有

話時話我好想砌百式hg
各位巴打有冇金色噴灌好介紹
有冇邊隻比較接近mg個隻香檳金？

嗚呀 !

噴罐只得兩個選擇：
雙星 TS84
或者 郡仕 S9

如果係樽裝就可以用番郡仕百式金

畫線筆係油性定水性?
水性畫完線拎紙巾抹
油性拎擦子膠擦
你冇抹冇擦既話就算冇出界條線都會好粗好硬膠

origin既hg真係高質

小弟想問下係UK可以點買高達模型砌？Amazon/ EBay? 有無信得過既專營網店？

其實邊到買模型平 近排想買隻mg unicorn或者mg exia砌

砌左兩隻rg 再砌隻mg 發覺mg正好多

呢個去唔去到UK?

個人就鍾意RG種細緻感
但會砌到燥
可以睇下福利
其實平極都係幾十蚊之差
搭得車都係返度

Hobby link Japan

精品
但唔係一定有你想要嘅款

Thanks

我上網見過有隻刻線刻到變第二個樣咁濟
一陣返屋企俾個網址你

點解我滲得咁醜樣 同埋啲油稀到水咁

都未抺

乾左用x20輕輕抺走滲出黎個d

凸出黎個d位 滲完一抹多數抹甩埋

刻一刻線會唔會好d

其實依到有冇人玩SD
三國傳D細花紋位手油有咩心得?

即係用筆刀啲坑位深啲?

用尖既野一刀一刀畫，滲線滲一個容易流同方便抹既位

油性
死啦 我冇用擦子膠擦
如果過左好耐再擦有冇效？

其實好死
如果全部用支筆會好快用完，同埋有d位筆畫好柒、有d位就好用，我自己就又筆畫又滲線液

呢d位多數滲完會抹甩 我多數跟住佢刻刻 就用琺瑯油 輕鬆滲線

但係要睇住界 如果唔係會好似我咁

用筆刀都得

支刻線筆幾錢?

淘寶 英利買幾十咁上下 用筆刀都得啦 呢把要用石磨返利

素組砌完貼,滲完線貼完水貼可唔可以就咁噴消光??

我都係咁
消左光就好靚

thank you巴打
太懶又無位放槍，所以諗住就咁

砌左邊隻分享下吧熊貓仔

唔知post 呢到問啱唔啱
11月果陣bandai 出左呢款Figure-rise Effect
想問而家有無邊到仲有得賣? 行過信和 現時 精品都唔似有

淘寶啦

肥趣有

有無人有砌開妖怪手錶
想平平地玩下

我自己筆刀成日剷出界,係街見開多數係刀頭形而唔係筆形

出界唔緊要
用筆地補完再磨再畫就得

呢度某位人兄激嬲左個唔識google既中年男人呀
快d上返面書同佢battle啦

笑死人google 咪google 囉
見到d人真係好on9唔識搵下都搵到啦
又有d on9成撚日ot

巴打係啦係講依隻? 我依家諗住一個星期盡力刻一件件

係唔係

有咩花生

唔洗找

尋日行完 ins point
見到隻 應該係七劍高達賣緊899（唔肯定個名有冇錯）
心掛掛左成晚

印象中有個咁樣既底座同埋多d 綠色既部份
中間有個綠色圈包住隻高達

好後悔果陣冇影到相
有冇巴打知我講邊隻
我想知果隻係唔係bandai 出
同埋果隻係邊一盒黎

肯撚定同你講 老翻黎
質素方面 有好有壞

.......

Fanmade 00Q質素好一般

thz bro 我會買返bandai
睇下睇下
好似 係 叫 00q /00r
巴打 我想問 mg。出面大約幾錢一盒?
如果要埋led 燈同 水/金屬貼去邊易搵d?

00q230左右00r280左右
燈正版貴

官方銀水貼係得KA 版模型先有
led自己辣唔洗10蚊,正版果粒燈仔要60up

香港人真係好大壓力

搵唔番個post,我連條友都搵唔到

Del左啦

唔怪得個人咁大壓力, 800蚊都無陰公...但有錢砌模?

我就咁略睇好似係佢海關黎
妻離子散唔怪得咁大壓力
仲要比海關追數

4m 444回 4正皮

月頭未過就一半 今次開得（2）

砌國產真係相當辛苦
砌到一半已經好攰
腰粒PC件一砌就爛左 只好痴住條腰
關節時鬆時緊 就咁企pose都搞去好耐

何苦呢

又清盒大盒

舊登冇人去

thz bro
最後都係決定買 00q 又藍又綠 幾靚
聽日去福利/模型倉望下先

皆旺303鋪今日見$730

岩岩剪件果陣見到隻MG 00R有D件有裂紋 係咪正常
係FB谷買番黎

咁貴?

裂痕指波紋定爛左?

應該波紋黎 我見上網有人都係咁

波紋嘅話好正常
唔洗咁著緊

10年無砌過，呢排屎忽痕
想問g gundam/master gundam
呢2部係咪mg最靚？

同埋wing0既話
Mg定rg會仔細d? sorry好耐無掂過所以好多野問

rg,mg好耐歷史

hg會好啲

Rg太細部 今日買左部rx78 rg都覺太細
姐係wing0 要等佢出新？因為mg太舊？

Hg仲會好過mg?

而家d mg手指成日都係唔郁手 已經冇左mg嘅特色 真係買唔落手

HG 近幾年先出, 仲買大師兄送師父機, 又有nobel gundam可以一齊擺合體技扑野POSE
MG 出左15年, 有骨架但外形差緊D, 同埋幾年後應該有ver.ka 見之前投票都有佢份
可動性兩部差唔多, 之不過, MG同HG個價錢只差幾十

出事啦！砌砌下個位爆左, 唔知係咪白電油 整到脆左

唔該巴打ver ka係咪比mg靚仔d?
我見wing有隻verka但2004年出

睇個位好似冇滲線過去?

如果係就係本身膠脆

新就唔同款架啦，加上又冇情報出

如果太細部都係mg好，如果你唔。介意骨架唔好嘅話

果個位無滲線, 可能幾年無郁過脆左

咁就算啦
痴唔番佢就當睇唔隔

好在膊頭位有塊甲遮住睇唔到
但零件爆開都係第一次, 細個砌都未試過咁

ver.ka 靚仔D可以咁講, 有大師加持 純粹有新買新啦
WING ZERO EW 年尾出金屬骨呃錢版, 錢多可以一戰, 應該幾靚仲唔使上色

岩岩砌完10年黎第一隻砌既高達，rx78 rg，想講講感想
1. 好靚仔 無諗過1/144可以咁靚仔，咩色都唔上
2. 唔算難砌，但手指粗既我都下左唔少苦功
3. 個人覺得qc差，好多位都好鬆好易甩，要用野痴住

總結黎講都係唔岩玩1/144, 玩返1/100算

咁rg wing會唔會比verka做得更好睇 我怕wing verka好膠咁，因為我睇wing rg實物幾靚

Rg 不玩為妙

點解咁講

新手想玩上色
想問下ABS件上色係咪有難度
同埋噴筆可唔可以拎黎噴埋槍 本身有玩開槍

試過你就知
買隻試下啦朋友

RG 一向問題多多, 隨時做好斷件準備, MG就比較舊囉, 外形係差D
自己上個網睇下

等得既就等下隻呃錢版啦, 應該一千銀有找, 除左佢無情報講有W系新機

BTW, 竟然出BLUE DESTINY REVIVE

Abs上唔到色架，會溶

尋晚砌完隻rx78 rg啦 咁買返mg算無得揀

請問有無巴打知本hobby japan中文版幾號岀同邊度一定有得買

每個月10號，多數我係旺角D報紙鋪買，有D平幾蚊

謝巴打

另外有野想請教：
1.磨水口位，磨極都有少少打磨花痕 (我用打磨條)，係咪要買再細d 號數砂紙磨？我玩素組咁樣好明顯。
2. 磨完後兩件零件合埋，其中一邊俾我磨得太多，碰埋時發覺「沉左」，但我已經就往磨，磨到見唔到水口就收手，點解都係咁

做咩買中文
內容少過日版成倍

1 買番砂紙由細磨到大 花痕噴左消光就無事
2 素組應該無得救

1. 磨極都仲有花痕通常係之前用細No.砂紙嗰陣未磨走哂啲痕又冇留意到, 之後用大No.砂紙嘅時候張砂紙唔夠粗磨走條痕
另一個可能係打磨太用力劃傷零件(花痕太深), 大一兩個No.都磨唔走
兩種情況都要用返粗砂紙磨走條痕再逐級上磨返滑

2. 好多時啲件出廠已經有高低差, 磨咗更加明顯
素組做無縫建議黐埋/合埋兩邊零件先一次過磨

順便問句, 打磨條係乜?邊度買?
以前自己睇書學係用600-2200砂紙轉田宮打磨膏(粗>幼>仕上), 唔做拋光1500砂紙已經夠靚

鐵血 HG同MG 有邊幾款抵買抵玩？平時最多打磨同畫線無時間上色

鐵血未有mg
1/100好似已經唔錯

打磨條類似呢d：

上星期去模型谷，佢地無晒砂紙，介紹我買呢個，無特定號數，店員話由粗磨到幼就ok。

兩件合埋再磨有諗過，但某d位例如膊頭，合埋左就變左圓球面，我驚磨到平左，同埋打磨條硬直一條對付球型有難度，所以先分開磨。

原來係膠板黐砂紙
莎莎有賣用嚟磨指甲
去五金舖買水磨砂紙啦, 220-2300都有, 幾蚊雞大半張A4咁大有排用
磨圓球/曲面可以用3M海棉砂紙, 都有分粗中幼

個人覺得化妝鋪賣果D打磨棒會好用過模型鋪
另外砌高達唔需要用到咁高號數砂紙,600>800>1000 3張就夠突

講起水磨砂紙
我果D多到拎黎磨腳皮

我可以磨全身

鐵柱磨成針呀手足

睇唔明日文，同埋香港買一本要成十一算

日版邊度有得買

amazon

求其低質劣作
Non scale Millennium Falcon
Btw $50都唔使好抵玩

實際幾大

咁樣比會唔會清楚啲？

顯到支油好大

駛唔駛用放大鏡玩

又嚟請教吓AV油手油
1.點樣先可以令AV油上色個陣更加均勻,有時我上色個陣就算順住一個方向掃都會有啲色唔同/透底色
2.點樣可以上得薄一啲,成日上色都上到好厚咁,上左底灰再上就真係厚到一個點
3.AV油幾時先要溝水,因為上網見過有人會開水有人就咁上色,兩者嘅分別係邊,如果係要用水開嘅話要幾多比幾多
4.底灰嘅色對之後上色影響大唔大,定係點都買灰色就算
求巴打們指教
有google過但好多都搵唔到答案

123全都要靠手勢同經驗
手感好緊要
有支靚筆都好緊要
但薄好過厚
慢慢儲layer 去上危

底色當然會影響發色
即係黑 bra 白tee 會點？

想鮮色就用白底
想黑實d 就用灰底啦

好耐冇見
貼隻2017新作

貼多d

潮巴

好耐冇見

呢個就農歷新年作品

3隻色撞得好靚
重考慮緊噴實色定金屬色就放左係度

巴打主體3種色同噴射管隻色點溝,抄考下

點解上網見d人有黑鐵色

點會
打好灰就冇咩問題
除非舊野本身脆，老化左

有部00r 剪晒件 個骨架係咪上左灰先就冇咩問題?
同埋d關節位係咪最好唔好噴到

今日去模型倉睇 冇曬 mg 00q

隻野立立令好柒
我最唔鍾意金屬色
除左武器同骨

其實唔只係三隻色
成隻野我用左10隻色以上...

[

img]

係咪有模型專用既膠水
痴返D斷件?

分享一下

新年作品

尋晚入左隻百式2.0
今朝砌完整斷左頭條天線

佢條天線好似俾左兩條，你搵下D淨件

模型用嘅膠水係有
但係都要睇下係斷啲乜件
例如非活動性嘅件
就可以直接用模型膠水或者AA膠黐
但如果係一啲可活動性嘅例如關節等等
就可能要加銅枝之類加固先得
以上只係一個大概
要睇番實際情況先知有冇得搞

有呀，唔換喇
廢事再爛

有無d網係睇到b社出過既所有高達

舉個例子，我想知zeta出過邊幾隻，例如1/60, 1/100mg, 1/100mg 2.0 hd....etc

有d 1999 Sor

1999, dalong 都算齊 太舊款應該就冇

巴打整得好靚
遲啲國產出多刻線版double x 可以一試
Btw 巴打後面部EX-S 可以show下黎睇？

唔該巴打，如果呢隻exs姐係2017會再出？

有笨大無絕版

宜家都有
一般430，-500都有

我仲以為佢2017會出新
始終呢隻成十幾年前

ex-s最新應該係robot魂嗰隻
mg聽講好難砌

唔好啦, 嗰部S-Gundam初中作品黎, 勁樣衰
即係呢部

遲下會整EX-S
到時完成到再分享

我覺得部EX-S係太多年既產物
線條好簡單, 好少刻線
所以要整得靚最起碼要噴陰影
再好啲就自己刻埋線啦 (不過我未玩到咁高階 )

唔介意嘅話 不如買前排隻 Hi-Metal . 我本來都諗緊砌過隻EX-S 但買咗隻Hi-Metal 可以算數先 除非Bandai 出 mg 2.0 或者 real grade

Sorry 係 metal robot ka signature

1/144 砌過唔想再砌 如果佢出隻ex-s或者s 既1/100 我即買 03年果隻聽巴打講好難砌

Btw 黎馬係咪會再出隻紅迷惘高達 幾時出

砌過隻mg exs 印像麻麻地
結構同用料問題 啲ABS 膠唔好砌 又難打磨 太多關節 成隻砌起翕翕貢 又擺唔到咩post 只能夠擺上架 最不滿係肩甲無做裂甲 MG 嚟喎大佬 坊間啲改件又肉撚酸 一塊六角形 破壞晒個線條

最慘係啲改件質素未必好，多"丕口"，分色又未必分得太好，淨係上色打磨啲件都有排攪

RG ?
RG好似有隻C3會場版

當年自己加led既mg,而家火已熄

Hg 1/144 巴巴
Marker + 水貼 + 消光既劣作

算係咁啦
起碼好過我
不過佢隻角D線好似粗左少少
定係條坑本身咁粗

本身粗 但我滲得柒

我睇呢度，呢隻同舊有無分別

唔係話有隻係透明色架咩??

真係唔知 呢幾日先開始砌返
想入隻迷惘就見到2017 3月出
所以問下各位巴打

邊度見到3月出?
1999? 咁嘅話應該係指3月再販

上面果條link就見到咩2017 re issue
下面就咩2017 3月

唔知呀我都 所以先問下你地

re issue是再販，三月派貨
預訂一早過左

聽巴打講，用火辣一辣真係好啲，左面係未辣，右面係辣咗

不過呢隻嘢真係好撚麻煩，砌對手都搞左幾個鐘，
跟足說明書砌，仲整斷埋左肩個關節

好似bbq咁離火烤一烤等佢收縮?
右邊效果靚好多,但縮到咁會唔會易爛

姐係同舊版都係一樣？

呢個?

係，離打火機3，4cm辣，好快就見到佢縮，
一縮就好收，唔係就會溶

另外，辣左會硬啲，如果整穿左，仲可以辣溶佢令佢痴返埋

想問下係咪全部模型都會變黃?
點防止

一定會黃，噴下油可以延遲個化學反應
同埋唔好俾模型曬太陽嘅話，可以keep多幾年

路過
點解你地完全理解唔到對方講既野
本身p bandai個隻係實色MG
2月係日版出既時間，港版遲一個月所以變左3月出
呢隻魂限mg同普通有大劍個隻差在把大劍同個背包
如果唔係對原設紅迷好執著就買大劍紅迷，平幾十仲多左野玩

RG個隻d白色位變左珍珠色真係唔靚

我講得1999姐

姐係如果想買呢隻就而家買都ok
只不過3月果隻把劍/背包唔同左少少？

但想問下呢隻之前定價幾錢？

呢隻有無得訂，好似2月18出
邊到有得訂

唔洗訂啦
一般都係一出就買

想問下家如果買龜泵 同 噴筆
應該要留意咩
買咩牌子 同 買幾多號 (0.？)

同埋買龜泵有咩壞處？

bar 數細 同無氣缸

350

龜泵你要配番支無咁易塞既筆

其實冇問題的
開o岩油就可以

我d 模型都係用佢噴

潮爸咩咁大搞作阿
隻主體紅用咩油?

痴線 有你一半功力不得了
巴打可以講下你用咩牌子型號？
同咩噴槍？

同埋y拍我見到有兩款龜泵
一款係 浩盛 Hs08ac-s
一款係 hs08adc-s 可以用電池
係咪第一款夠用？
噴筆有Hd-130 Hd-180
前者噴嘴口徑0.2mm 後者0.3mm
咁邊支筆好啲？

淘寶套裝算啦
Y拍果堆食水好深，我舊果個龜泵原價放出去都平過y拍全新

0.3，建議買番400蚊以上既筆
新手玩130 一兩次收左皮
180有fd玩到零零漆咁識倒噴

粗粗地就呢支先 香港模型鋪都有賣

紅迷乜事

巴打 呢隻牌子好似見過，都出名
但有冇話點解要買呢個型號嘅？

另外你建議我去淘寶買氣泵？
因為我之前集運在送來香港郵費都幾貴
同埋氣泵應該都幾重下 應該仲貴 壞咗又冇得換

另外巴打建議我買咩泵？or咩龜泵？
千幾蚊又唔捨得
因為買支噴筆已經400幾

Sparmax係有份整田宮筆，佢賣既野平過加實用過mr hobby，其實用到就夠、果堆hd130,180其實一早變晒廢料，只不過係平，原本個設計唔係for噴膠用，用起上黎會好吃力，你筆直多既，我當然會推番你用岩田/mr hobby

價錢方面
淘寶就180人仔
Y拍300
噴筆都係，唔連運費香港買一般每樣貴100蚊以上
而且可以買垃垃雜雜上色夾，油樽，水隔等等，呢堆垃雜野係香港買齊你至少要拎兩張紅杉魚出黎

巴打可以Google打屎忽痕噴筆參考下

我係日本買左隻立體模型
想問剩底嘅貼紙貼去邊

應該係頭側背

新手留名⼁[img]

姐係邊到
4個3角形
4個Rx78-2 gundam個D

用過iwata唔會返到轉頭,果下拉油制
我自己就兩支槍,0.3噴色
0.5噴灰,噴灰就用大陸槍都無所謂

Iwata個設計真係無敵feel

三角形好似係雷射劍定背包，睇數量應該係劍，字就係頭度

咁taobao

手油問題
我用水性油，油個時遮蓋力唔太好，我應該
a)油完一層，等一晚等到佢乾之後先油第二層
定係
b)油左第一層,隔幾分鐘好似乾乾地就可以再油？

第二個問題
我用啞色油，油完之後等左一日見倒有d位好正常咁啞色，但有d位就有光澤，係咪代表d油未乾？用手掂又唔濕，係咪等多幾日d就會變返啞色？

thanks

面乾就油得第二層, 等一晚對遮蓋問題無分別的
遮蓋問題可考慮先上primer, 淺色上白, 深色上灰/黑, 金屬色上黑
都遮蓋唔到, 可能係太稀, 多上幾層就得, 又或者你上緊純白色, 純白絕對係地獄, 建議溝好小好小灰色落去, 包你輕鬆10倍

果D光澤位我都有, 我懷疑係支油唔均勻所引致, 但一噴消光就無事 (其實我消光都係手油), 上消光前記住等一星期, 唔係會起霧

thanks！

原來消光都有手油？
底灰有冇手油？我用噴罐好似好o徙咁

有, AV surface primer, ME 全手油

同水性油夾倒？
用埋手上個d下次去買先

上次買手油中伏
我買xf18,樽蓋隻色明明都算淺藍灰
油出黎變深藍灰

大家覺唔覺有時hg/rg比MG優勝
因為近排返緊買邊隻新安州
Mg版冇咩特別 得個大
Hg 分件外型刻線幾好 最緊要實淨
Rg 就衰軟腰 但有金色分件 最正係有少少爆甲
我應該買邊隻好
原本想買rg 貪佢唔太大 外型正
但要洗電鍍 油面 軟腰 又唔識搞

考慮下人地出左幾耐先啦
素組嘅想detail啲就一定係rg

新果批mg
百式、沙剎比、nu好正

Rg砌過一隻，印象好差
有幾個位鬆、難砌(手指粗)
但真係靚仔既

Rg根本係另一條銷售線黎
試撚下點解個價同hg差唔多就明明地

各位訂左水貼

$100一張...

Harder and Steiner

最近買咗把造型村槍形筆都唔錯

一張A4紙喎

第一次砌模型
買咗隻渣古
我好唔中意啲膠反光
Google咗一陣
話要用消光劑

如果唔用消光劑
改用幼砂紙磨面
會唔會做到嗰效果？
磨完貼水貼會唔會黐唔住？

點解唔噴消光？
貼完水貼最後都要噴架喎

咁我噴啦
我想問下
水口位周邊俾砂紙磨到啞色
係咪成件噴完消光
就睇唔出水口位個分別？

最近開始入坑
淨係識貼貼紙加消光
上網睇過 如果想劃埋線係咪買3隻顔色筆就得

咪就係淘寶三百幾人仔一套果set泵同筆

噴得把唔靚睇心機o者
買器材唔會送技術

我唔敢講我果d 好靚
但一定係有心機做的

可以咁講，觀迎入坑

咁就要睇下有冇剪到件件白化

如果冇嘅話，又磨得好，再噴完消光，個分別的確會細左

同埋DX， 啲字都印得靚過人啦

下一部到呢個
揾日得閒買埋筆就開工

貼紙過哂火，好核突

都係跟佢説明書貼炸

我隻BB 神高達砌好大半, 有以下感想:
1. 磨水口位真係好難, 磨唔夠會有披口, 磨得多又成日磨過龍, 攪到兩件parts 合埋時一高一低

2. 如果個水口位隔離有突起嘅detail 仲衰, 好易磨走埋

3. 滲線出界用棉花棒清, 但好易連條滲線都清走埋要補返線, 反覆幾次都係咁

咁啱呀巴打, 我都整緊同一隻 ,
尋晚啱啱素組完, 諗住整迷彩色

小弟入左坑一年，屋企無位擺套噴筆， 多數手油

分享下d近期劣作：

有無巴打教路手油技巧同咩油好用？

1.先用筆刀推走粒水口，用手指確認平唔平

2.整走粒水口之後用細細張砂紙輕輕力磨

3.可以用利器整深條線、盡量滲一個位可以流到成條線方便清理，清理果陣要自己小心

係要耐性架啦

巴打可以爬下文喎，我見依個post支竹巴都答左唔少 油無記錯既話都係av/mig

聽唔少巴打講，舊版mg(>12年前)造功都麻麻 想問下有邊隻mg抵玩
Nu ka版同沙薩比點睇
同埋突擊rm版呢

買

屌咩都買哂咩

砌曬未先

一隻一陣就砌曬玩完啦
識玩一定係一次入五隻

請出招邊5隻介紹

呢到有冇巴打用GW油？
上巴哈見台仔分享好似唔錯咁

Bandai有冇機會出
00同w主角機
Ex-s
Nu Gundam sazabi
自從bandai出咗新安州
我覺得咩都有可能

Rg?
Rg nu一定係悲劇

無腰力

呢位巴打成品都油得好好啦, 舊化都玩埋 附助技巧可以推介用"濕盤", 即係D油滴係上面就成日都唔會乾, 可以油油下打個飛機先返黎再油
GW油貴D, 但份量又少D, 但我未用過, 多數D人用黎油戰棋
YM有出過篇文講分別, 話易做LAYER多D (用係戰棋)

導人砌牆 全裝甲V戰士同鴨比 ver.ka 是正的, 清完我D壽屋牆我都會入, 但鴨比好大盒, 小心比屋企人屌

預左架啦

等一次砌孤兒仔先發現依加既hg同以前真係差好遠

你要明白IBO嘅機係骨架主導同埋年代唔同
差好遠好正常

我應該黎緊會入
Nu ka版
沙剎比/新安州 ka
突擊 rm
紅迷惘mg
Unicorn 未決定邊隻，太多版

唔會比人屌啦 女朋友知我迷返模型不知幾開心，佢話係屋企玩高達好過出街

好過你出去叫雞

嘩, 你女友口吻好似我上年老婆既口吻, 一年後你就知咩事

沙剎比/新安州 ka 兩部都正呀, 入哂啦, BTW 新安洲傳聞有腎虛斷腰毛病

到時再算啦
想問下ka 鈦版係咪靚好多 值唔值買

沙刹比KA開荒我驚你有砌模型恐懼症

好難砌？

擺左幾個月

你地去邊度買膠水???
我好耐之前係淘大買雙星果隻好撚貴

簡簡單單下隻砌紅迷算

麵有好處既，水口愈清愈靚

Btw 開荒同麵姐係咩

我隻TITANIUM FINISH RX93
砌淨個頭同背包都擺埋一二邊

其實點做消光？新手只係識畫線連無縫都未識

買支mr color噴罐
包裝灰色既 有個消字加日文 60-70蚊
當你確定件件或姐個模型可以收尾就噴兩三野落去
正確噴法姿勢youtube有

09年出既hg 好多色要補好多夾口 我搞左9個夾口 但個頭竟然係一件過唔洗做無縫

d陰影好正

Hg個頭設計簡單得黎易搞

新生Rx-78個頭反而要補夾口

一黎就砌KA版,望見d件都嘆氣
素組還好,如果要上埋色ge話真係永遠都望唔見家鄉

Mk ll都係
係有個耳機遮住無咁明顯

咁樣應該最理想

靚靚
好撚凍,行出露台噴一陣丁都縮埋

勇士&有錢

隻初號機係壽屋?

令牙！初號機覺醒？

前面有位巴打答左我下個月出隻紅迷有d唔同 但我睇唔明，有無巴打講多次 sorry
Link:

咪照圖咁，好似會有水貼？

想問下av surface primer邊倒有？
頭先去旺角個兩間都無

壽屋,係得壽屋ge先岩造型設定
但仆佢個街幾時先肯出0號機同3號機

依家 PG MK2 大約幾錢？ thx

好似750

Repaint nx就真係上癮
買左3隻艦都未開工

想問買隻突擊rm+重劍重炮裝
係咪等於完美突擊

因為我見價錢差好遠

個背包唔可以2用

玩rg啦
Rg突擊+Rg刀砲飛機 = Rg全裝備突擊

唔該巴打
唔喇 唔鍾意1/144
Mg正好多

新個d可動性係咪高d?
我隻膠佳架好似乜動作都做唔倒咁

真係可動高d，舊款紅連都好扭得架
係GGG太多野頂住自己唔郁得姐
但壽屋果隻靚d

新手一問
如果我想將副骨噴黑鐵色
應該用邊隻色噴罐
噴之前係唔係一定要噴左底灰先?

Rg?

隻手點黎？

e兩日痴膠都痴夠皮

1:100 vidar

可以唔噴，咩噴罐自己google搵個色表 再睇下圖隻色岩唔岩你

超新手岩岩買左兩支水性gundam marker
想畫線(灰同黑)
想問下有咩技巧

好好心機

有冇巴打知呢支野可以用咩黎開稀
太杰控制唔到深淺搞到勁黑 遮蓋左幾個鐘又要擦哂佢

睇左頭post
畫錯左係咪用擦膠/紙巾 擦得甩?

但用$220 重劍重炮裝背包，就OK?

之前笨大有配件包賣，買唔到，唔知仲有冇機會係街買到

Rg可以砌埋一齊？我見外國網話要hg perfect strike 背包

Hg砌落rg唔知得唔得

Btw rg全武裝

佢只係拎住劍炮裝武器，唔係perfect背包
perfect背包後面有一排電池

壽屋果隻有跟架嘛

好靚

原來完美突擊係多排電 宜家先知

第一次玩舊化，做得唔太靚，巴打們其實只整果隻生銹既感覺傢

MG來傢

膠感都足

重手d都唔怕

Mg果個套裝唔知仲有無得賣

巴打
想問 去 c3 既話多唔多 bb高達賣

我想問rg 點樣噴骨架？
係咪事前要噴咩 mr surfacer？
同埋噴完啲油咪黐實啲關節/接合位 可以點解決？

黎緊想開盒pg砌
想問有咩要注意
唔想哂左盒野

賣左佢算啦

唔多

係，要噴灰
噴完又唔會嘅，最多係要補色

普通bb街鋪有，pb就算啦 好似見人谷徵4百幾

pb隻劉備?

手油 加 gundam marker 輕鬆完成

好想收隻mg 透明 00r同00q

你確定?
我驚你見到個價會怕怕

貴成個 dou 屌

見到貨價都覺得唔抵入

透明甲 自製嘅 啱唔啱??
tg 傾 alexnnnat

唔係放成品 係放套甲

唔洗啦 thx bro 用唔著

當初分別650同350入到嘅野
家玩900同1000先入到

利伸前香450入，後者會場價入，基本上唔係炒價放就係送左比人

試下用90%酒精。

素組、新手既話
值唔值比多3-400買nu ka版titanium
定普通果隻nu已經ok

普通算

睇你想要咩炸啵，不都值嘅

買titan真係要好忍得佢d水口

av surface primer 可以點remove, 好似油得太厚

之前爬文見到好多巴絲話自由2.0易斷腳 咁岩小弟又想買返隻黎砌 想問下點先可以防斷腳

淘佬有金屬件

火酒抹,
BTW, 可以去藥房買盒火酒紙,兩草野100張, 即用即棄好方便

MIG應該係waterbased

冇事

想問下係咪截左訂？

膠料問題,就好似5,6年前部新安洲會斷腰一樣
只要裝腳前係柱位上銅支令個柱位夠力轉就OK

唔該巴打 我研究下先

應該未

thx！
我轉用AV油後感覺好左好多
洗野好方便清水就得，藍威保都唔洗用

不過油出黎有d筆痕，唔知噴左top coat會唔會遮倒

btw,想問下係咪有d手油既top coat?

IN AV, WE TRUST

有, 叫matt varnish (仲有半光同光油), 我自己上完之後就消哂筆痕
不過噴得就噴, d人話佢隻消光=噴罐既半光

同場推介"濕盤", 自製廿蚊成本, 學識用更方便

呢個？

呢到有冇團訂

你諗住點訂

我搵緊有冇代訂...

淘寶囉 香港截得好快

邊間好D

間間都好撚慢 ，因為要過唔知乜撚野海關 ，不過好處就多貨、平訂。想尻衝老現都無咁心痛

終於完成
放多晚上top coat

食玩？

去現時點2樓訂啦，次次訂唔到我都係去果到訂，
果間都係貴10蚊，只要係出貨日前都仲有得訂

新手想問手油邊個牌子簡單易用?
剩係會砌高達 補下色

Av mig 田宮我都用緊

最鐘意av

AV油上TOP COAT要等一星期, 唔係會霧化, 個頂要搵野遮遮唔係會好多塵

BTW, 你果D唔係筆痕黎, 係叫積漆, 上TOP COAT無咩幫助 每一筆太重手點得太多油, 筆尖HIGH好小好小油就得

即係要洗過重油

已訂 灰狗 sniper exia r3 特務jegun

如果想喺白色件上做舊化用咩色好？我見用銀色好怪

利申新手，呢個盾係第一件玩舊化上色嘅犧牲品

首先用啡色黑色水性油水洗件件先，不過之前記得噴消光

想請教下，點整水口先最好
用雙星筆刀刮會刮到花哂
有無技巧share 下

有冇巴打知道邊到買sparmax tc-610h會平啲？
同埋0.3mm噴筆黎講
係咪iwata HPCH最抵屌？
如果係嘅話，邊到買會平啲

又有花生
終於有人開post屌柒個條Zeta撚

條友搵錢搵得咁奇怪要PM問價, 不如學果個賣版噴既人, 明碼實價明賺你1舊水一盒都有大把水魚同佢買

個泵千7以上
睇筆直
Hpcp已經好撚屈
太子時茂打過去問過980
一般模型鋪890up
淘寶就800度
Hpch無記錯1000-1200

新入坑？ 好似重手左

有無圖睇下
認真呢樣要練

前幾日小圈子谷已經有料係咁爆出嚟
估唔到zeta撚可以咁痴線

唔該巴打
已經買左一大堆mg了
唔想嘥左佢地
豪一舖姐

做乜野
係咪唔識做生意又賴尻人？

豪mr color個泵嘛

類似果種啦
姐係屌人唔賣高啲果啲

開團幫人買野, 但唔明碼實價要PM問, 又反口, 遲交貨之類, 總之就廢, 廢都唔緊要

最大問題佢PM其他賣家叫佢地唔好賣咁平, 人地唔肯一齊做市就屌9人

結論:條友精神有問題, 咁辛苦先賺得果廿零蚊, 好心返多份PARTTIME啦

米青見到有開訂

Av油旺角除左德發仲有邊到有？

想問下水貼個軟化劑應該用藍蓋定綠蓋？

隻七劍砌左好耐都未砌完，而家仲差武器未得
啲水口又cut得差，磨又磨唔好咁基本功唔掂

Rx88?唔齊咩

綠色，貼完少少地咁查上去，落太多會軟到爛埋

水口筆刀慢慢推走

新手想問吓件件磨完之後再噴消光，磨花個啲位噴完仲會唔會見到花咗？

最好用大號掃番平均

大號掃番平均，唔上返色，落滲線，搞埋水貼，最後噴消光
素組流程咁做有冇錯

上次去好似見得軍事色果類
可能未補貨

YM Studio

差唔多

新手問下, 其實噴筆平同貴有乜分別, 一直用緊平野,想知道下個分別係邊

用緊咩？

大陸廢泵送果支筆

唔該哂兩位巴打
不過上網問過人, 呢隻油唔好用
因為我噴果個太陽旗好驚失手 所以盡量想用水性油去噴 等我失敗左或者唔滿意都可以擦到滿意為止,
我覺得用黑色油再溝光油應該會易啲控制深淺,
所以想再問下如果想用擦得甩既水性黑+水性光油噴的話 有邊隻好介紹? 好小玩水性, 唔知頭唔知路

平既開油唔夠稀會直接塞撚左
貴既唔夠稀都有樣睇

貴既大部分可以用工業天拿水(30蚊1L)
平既用死模型洗筆水（56十蚊250ml)
點解唔用得？因為你一用個嘴就玩完。

噴既效果唔洗講，如果只係普通上色應該分別唔大，我自已就試過噴金銀會靚少少

結構方面，貴野就肯定順好多，禁個制都
平野用耐左會流口水、漬千年油、個制唔順
要經常大洗

18號

無閑有無望

原來流口水係因為咁
其實想換筆都係因為個制唔順, 咁大家有乜筆推介下啊???

想要魔童

因為支筆本身唔係比你噴天拿水
只不過咁岩大陸仔又窮所以比佢推到國產最強 ，見過好多都係化妝用

筆直幾多先？

我覺得好撚大機會又有悟空個身出個悟飯頭

最好500蚊左右啦
因為前兩日行MK屎忽行買左隻1/700榛名 , 仆佢個街D 木甲板,蝕刻片買左差唔多成900蚊, E家先知原來玩船係咁貴

應該用琺瑯油？？？
照計LB個太陽旗都係消光，點解會噴光油？
支鎗細氣細油慢慢推個漸變出去得唔得呀？
我係岩岩轉用噴鎗砌車，唔多清楚

不如直接出頭就算啦嗰三父子

超3悟天格斯比較期待

Sparmax dh103 400度

有無巴打可以教下舊化技巧，或者有無咩網可以推介

最近想砌巴巴

係囉，好似小布歐個比例最舒服

想佢出返隻正常比達先

坐係到果隻

嗰隻淨係就咁放係到

燈神燈神有野問, 呢D導電銅膠帶其實WORK唔WORK, 睇落好似好方便唔使焊黎焊去

未砌過都想聽下人講

砌軍事野大部分係咪都要落膠水

我覺得油d人仔先係最煩

因為我想溝小小透明油 等我可以容易啲控制深淺
咁透明油應該好似得光油
我都諗緊點樣整好 遮蓋遮到眼又盲手又震

真車個花真係好淺色

你有無諗過點係年模型入面轉灣?

唔係純用銅帶, 連埋導線一齊用

遲D 做實驗REPORT先, 淘寶4蚊卷 純粹偷懶唔想焊野

條線點樣一早焊左落燈同塊鐵片到?

唔好傻啦 點會唔洗焊

唔好懶啦

唔單止淺喎，似係深灰底陰影
利申：尻up

係呀, 用陰影個方法噴會易好多, 不過呢部係果啲成品車黎, 我唔敢郁佢原本果浸油

好耐無砌模型，見有人話磨水口最後可以用指甲打磨棒，係咪求其揾間莎莎買就得?

以前淨係用筆刀削一削->400(五金鋪平嘢)->1000(雙星)，磨完都無左水口，但就總係淺色左，見人話指甲打磨棒有少少抛光，係咪就係幫到呢啲情況？定係有其他方法？

人大左無咁多時間手油，素組 滲線 消光就算

我見D 鬼佬咁樣砌聖誕樹 忽法奇想

見佢都唔使焊, 諗緊套落模型度用得唔得

呢個情況下巴搞不如買把神剪會快好多

新手想問噴消光有咩用?

同埋係咪就咁買罐野噴就得

你試下

消左膠面上既光澤 變番原有既啞色

買罐野噴3野
等半個鐘

隻fa78斷咗手關節想淘寶淘返件，見到有金屬件同樹脂，只係差10蚊，應該買邊隻好

金屬件x2

2邊換晒

有金屬件賣啦

有無巴打知邊度有1/100 天狼式同 vider

周街

我行哂深水埗都無喎

行埋旺角囉

一星期前買左, 咁快賣到無晒

壽屋d fag係未有埋支架？

我開過好似無

幾時可以砌其他

得咁樣，只係幫手企，做唔到太多動作
而且唔係款款fag都有（得迅雷，白刃同短劍有）

好似仲係差唔多咁

認真搞係好

深水埗模型倉上星期 $150 一隻, 比人掃晒

搞左有半年?

同上面巴打一樣斷左肩關節我強行插入算數，不過唔知支唔支撐到啲武器

呢隻野啲design好失敗

我隻冇斷都不舉

我直頭cut咁啲膠比我順順利利插入去算

我而家都係咁插住先，等到左再算

反正都不舉，我放埋武器求其唔淋就算慳番錢買補件

等個架跌到百五蚊入返個

新人報到
請問巴打平時切件想切得精細啲除左筆刀之外會用咩工具多?
見有人教用幼既推刀或者蝕刻片，但我又唔多覺眼邊到有賣同有咩牌子品質好啲
希望俾俾意見

Laser

想問下巴打們ワイソレッド係咩色
上網搵極都搵唔到

因為最近想試下用噴槍，之後上淘寶買左浩盛個龜泵試玩 想問下第一次練噴油有冇話邊隻好噴d
準備買部陸戰吉姆試槍

幾時先出時光機

打錯字緊係搵唔到
ワインレッド

Wine red

17，18 4月
時光機未知
另外開新line 出交通工具

岩岩 砌左隻 bb 00q 好好丁

00r 先岩

深坑

藍比達好似唔多掂

搵張報紙試練下開油先

thx巴打

又開新line bandai真係

補色補到傻

開新line

咁部時光機點攪呀

有冇巴打知啲迷你射燈係邊喥有得買？想買嚟射住啲模型

新手想試下消光
我見有分消光同半消光
Google完一輪有啲人話半消用左好似冇用，有啲人話半消夠，其實係咪兩隻買哂試哂佢最好

同埋水性油性有冇所謂，我唔上色，淨係打算劃線 消光

畫線嘅話，通常會用到水性油滲線

另外消光唔消光睇個人，你呢個情況應該買哂，順提一提噴消光記得唔好噴咁多層同埋個距離要啱啱好

可能跟杜拉格斯一齊出掛

想問下HIRM barbatos 6th 出左未？ 想買隻玩

出左，福利1600

1600

4th因為係行貨所以跌
6th係p限

我基本上係 淨砌冇上色冇畫線 都好滿意

咁我係咪買油性消光？我見啲人話咩油性撞油性會溶左啲線定咩睇到自己都好亂

滲線感覺好難，我打算買高達筆畫線咋

其實可以，有坑既滲，無坑既畫
因為有坑都係難畫

買蛋盒/nx啦 丁到你升仙

正常黎講，砌高達次序係
打磨->噴灰->上色->砌好一次過貼貼紙噴消光？

噴灰係為左之後上色冇咁易甩？依個步驟係必要？
我有次諗住上珍珠白，點知d白色係唔會覆蓋d灰色

你地放得耐d模型會唔會有蟲

放左好多年近來有d蟲要換哂膠盒

上面次序啱

噴灰係必要，統一底白同冇咁易甩
要噴珍珠白嘅話應該係白底灰/底灰-白-珍珠白，白色係好考功夫嘅作業，因為要一層一層咁噴，唔好太心急要一次噴到

保鮮紙加有時會清理所以冇事

巴打唔好意思咩係P 限

買支白灰 ，雖然都係難噴

p-bandai限定，姐係bandai網上限定

上網見到偷圖問
有冇現成AV油可以做到佢個隻藍色同紅色

想做到立立令效果
是咪應該拋光之後再噴光油
另外如果唔拋光分別大唔大

其實屋企冇露台應該點噴消光

後樓梯
聽講有消光掃，不過手油應該仲好

我係打開個窗噴出街

AV油現成金屬藍好深色, 金屬紅就好淺色(淺到粉紅咁 )

後樓梯冇窗 噴完陣味應該唔會散
噴出窗好似唔錯

ME 手油消光, 方圓百里都唔噴得, 噴出窗又驚飛落街

其實上完消光係咪靚好多? 因為我都係新手 砌過幾部mg rg 全部都係畫線同貼完貼紙就算

消完就好靚

唔知巴打是咪指70800但我用過都覺得好深
深到我用黎上女妖主色都仲得
如果要做到類似嘅色嘅話應該揀邊隻現成油
是咪70925

消完光由膠變做成品
摸落去完全唔同

郡氏油性100號

手油消光使唔使加開油水？

係咪全部白都係要咁上？金屬白？
同埋d 夾上完色，你地會唔會洗？
我係無限循環再用，見d模型冇痴到d色就算

點樣金屬白
唔洗

所有白都係咁想，不過你果隻珍珠白係噴係白色上面

又要出去買多支白色

HG 同 MG D顏色會唔會差好多??

AV既話我溝水喉水

意指成型色?

蛋盒係咩黎？

Btw. 幾中意一手一腳砌起隻野個感覺

有無人想要？telegram傾
隻wing我要既

本身砌完
消完光 隻色

基本一樣，主要睇年分
分色嘅話hg可以收皮

舊模既顏色大致一樣
係分色真係成舊屎咁
新既hg分色都做到7,8成到

新果啲無論分件定分色定可動都好正

新手問多一句 應該買邊隻消光 我見好似有幾種

邊到有三國傳模型賣？

智高英明果啲

藍罐同灰罐有咩分別？

藍係水性

唔該哂巴打

話說隻奧米迦又話二月再版 我等到頸都長埋

二月再版等於二月尾三月頭到

想問下最新嗰隻巴巴托斯lupus rex邊到有得買 同幾銀

RG 有趣

深水埗精品 1/100 我尋日見到好似$20x 有初回支架送。

免費？

啱啱係現時點2樓訂左普通版$469
特典版要成$700

好似有間野開錯訂49x特典版最後點

死啦琴日買左隻
好驚啊個坑好深

懶得去訂有愛買現貨

瘋狂斷貨
上次出果隻10月到而家無現貨

香港好撚少受屋野，上次隻兔一兩日無晒貨，炒都唔肯炒

收到買到是一種緣份
睇下我有冇緣砌鑊佢

好似有再版訂

有冇巴打知BFS既國產模型點。係淘寶買左GN sword iv

一般，就算新手都砌得ok

你諗多左，btw gm同fa已有人要

有性趣就自行tg

邊度有

呢度可唔可以講國產mb

隨便講
反正有人應機就討論
不過講之前希望可以反思下巴打作為一個人嘅道德下/上限可以去到邊度

有得砌佢 成品有咩好講

仲差屎忽背包同武器

是日mega
之後就瘋狂打磨

另一隻mega

4至6月全部都係囡

而家唔係有行貨？
貨種比以前多左

現時點2樓有間專賣壽屋野

唔見件，有冇巴打知邊度有高達散件買？

皆旺地庫近出入口有間，不過得好少，而且得MG，RG，
唔肯有無HG

HG一定無

可以係fb徵

隻老虎上完底色已經好似完成左咁，幾型下

好似鐵片模型

支持巴打唔好再噴
呢隻鋁片老虎唔錯

拉下咪有機械人

有型

差一頁1001

呢隻野真係好多人買

邊度買?咩價?

劣作

我都買左

聽日會去太子睇模型, 想問有無邊款JG 平 同易砌, 吉姆或高達都可以

original 版真係黑馬嚟

HG?

巴巴托斯真係好型

想等mg出先買

唔係mg 普通1/100已經好高質

我都記到 1/100個骨架好靚 但到時如果mg仲靚 唔想有兩隻重覆

話說，我剛剛砌砌下部rg wing 我發現腰甲一邊無左，我應該點做？？

掉左佢

去皆旺或上網收翻個件

等mg
隻試作型老虎hg好高質下

sorry, 係HG
其實我鍾情陸戰型高達, 但聽講舊款HG 會砌到忟

巴打 我想問bamdie mg 正版出既支架係唔係冇出過透明色？

想買兩個透明綠比 00r同 00q
上網搵過唔覺有

買隻hg玩住先啦

得呢款透明，好似係無透明綠

1/144就有透明綠

00有專用版支架啊天人標誌個款

男人愛高達
200入手
另見巴巴帝王235

想噴金屬色至少要買幾多樣野

thx bro
另外有冇圖?
我 search過唔知邊種先係

底灰，黑色油，金銀油，透明油，金屬色，光油

荃灣除左愛高達之外仲有咩模型鋪可以行下

上網偷圖，唔好屌我影得蒙

偉利

得番10個回覆推爆佢算數

2

3

4

5

6

7

8

9